{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050325",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0002901",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 약수계곡 마애 입불상(慶州 藥水溪谷 磨崖 立佛像)"
    },
    "text": "慶尚北道慶州市内南面に位置する南北国時代の統一新羅の磨崖仏は1979年慶尚北道有形文化財に指定された。 この仏は高さ8.6mで、南山薬水谷の薬水場の前方に位置した南側の巨大な岩壁に刻まれており、慶州地域で最も大きな仏像だ。 頭部は発見されなかったが、全高は10メートル以上と推定される。 この磨崖仏は岩面の両側を削り、方形の巨大な不信を彫刻したもので、前面は平行な平面服のしわが見え、体の屈曲はない。 左手はまっすぐ下がり、右手は胸の上に立つ法人の囚人を結んだ。 特異な点は左右が互いに変わっているということだ。 主に薬師如来像が占め、法衣は通見義で、胸に刻まれた下着が現れている。 服のしわは直線的に包んでいる裾とスカートのしわは直線的な反面、腹部の服のしわは下に降りてきて次第に幅が広くなる楕円形だ。 大衣の裾は斜めに仕上がって、その下のスカートの裾はΩの形で仕上がる。 この仏の造形言語は平面の角度を三角形に微妙に変化させ、強い明暗効果を出す。 このような大型磨崖仏は新羅末期から高麗初期に一般化され、岩壁に身体だけを刻み、別に彫刻した頭を載せる形式に発展した。 磨崖仏の下段には平面的でボリュームの大きい足がある。 布団の造形と服のしわの構成などから、これは統一新羅末期の9世紀と推定される。",
    "QA": [
        {
            "question": "この磨崖仏はどこに位置していますか？",
            "answer": "南山薬水谷の薬水場の前方に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏の高さは何メートルですか？",
            "answer": "この磨崖仏の高さは8.6メートルです。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏の全高は推定できますか？",
            "answer": "頭部は発見されませんでしたが、全高は10メートル以上と推定されています。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この磨崖仏は左手がまっすぐ下がり、右手が胸の上に立つ法人の囚人を結んでいる点で特徴的です。また、左右が互いに変わっていることも特徴的です。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏はどの時代に作られたものですか？",
            "answer": "この磨崖仏は統一新羅末期の9世紀と推定されています。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏の服のしわにはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "服のしわは直線的に包んでいる裾とスカートのしわは直線的な反面、腹部の服のしわは下に降りてきて次第に幅が広くなる楕円形です。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏の造形言語にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この磨崖仏の造形言語は平面の角度を三角形に微妙に変化させ、強い明暗効果を出しています。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏はどの時期に一般化されたものですか？",
            "answer": "このような大型磨崖仏は新羅末期から高麗初期に一般化されました。"
        },
        {
            "question": "磨崖仏の下段には何がありますか？",
            "answer": "磨崖仏の下段には平面的でボリュームの大きい足があります。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏はどの国時代のものですか？",
            "answer": "この磨崖仏は南北国時代の統一新羅のものです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 403,
        "QA": 410
    }
}